[PS4/PC] Monster Hunter World [306] 新手分辨器「殛貝」再現！

網上獵人經驗心得
Monster Hunter World官網

中文Wiki

日本Wiki
(較常用)

台灣網站教學

配裝模擬器 日中英文對照 Skill simulator

配裝器使用教學

傷害模擬器

***新手獵人Q&A***

Q：玩咩武器好？
A：去鍛練場試手感，獵人冇廢裝。

Q：一開始用咩裝好？
A：下位睇防禦力就可以，一係就飛雷龍。

Q：玩男角定女角？
A：只有外觀分別。

Q：點搵集會區域號碼？
A：禁option之後禁三角

Q：咩武器高輸出？
A：十隻手指各有長短，用剋屬就可以。

Q：有無人開個新手群？
A：冇，有嘢請直接問。

Q：點解連唔到線？
A：因為要俾錢買PS Plus。

Q：噴血少左點算好？
A：買個紅色鏡片眼鏡試吓。

Q：傷害數字可唔可以整走？
A：設定有得整走。

Q：鎖定有冇得用3DS果種？
A：設定有得整。

Q：點解入唔到某啲朋友開嘅任？
A：低進度入唔到高進度個任，要先觸發劇情，搵到見到條龍，可以發出SOS訊號既位，之後quit任再重開就可以一齊玩。亦都可以等低進度果個睇完cut scene，其他朋友就可以係外面任務板join番。

Q：特典邊度拎？
A：係屋仔問管家貓。

Q：開左角色之後,可唔可以重設?改唔改到名？
A：請再開多過角色。

Q：設置地的營區喺邊？
A：地圖右上方。

Q：再開新角色，之前beta報酬同特典有冇得再拎？
A：有巴打試過有。

Q：冇香港PSN，係咪要買多次？
A：唔需要，可以開個香港account set常用ps4就可以用有買嘅account玩。

Q：連線打同solo打有咩分別？
A：連線會變2.6倍血（網上流傳），所以連線最好齊人。

Q：我想問某種素材點有？
A：獵人嘅萬能圖鑑可以幫到你，再唔係問埋個位係農場旁邊位師傅睇睇。

Q：點解用網捉唔到龍？
A：請盡快做完自由任完成新手教學。

Q：啲調查任點出架，仲有邊到開架？
A：調查任係打完隻怪就會出（細怪都會），而開任就要先去1樓調查資源管理所登錄任務，每個任都有金、銀或者銅嘅特別獎勵。

Q：雌火龍???個任點做?
A：周圍探索搵雌火痕跡，夠一半佢會叫你返去打一隻蠻顎，打完搵埋剩返果半，儲夠就開櫻火。

Q：咁搵啲痕跡有無得快d既方法?
A：有，佢出既位其實得幾個點，你自己記得左，搵完無即退任重開。當然你要先入一次記低。

Q：Juno係咩?
A：滅燼龍，你試下連續讀100次，愈讀愈快就會知。

Q：點開麒麟任？
A：係你打完下位風漂龍之後，去生物學者個邊接自由任。第一個自由任係兩星嘅捕捉搔鳥，打完再返去生物學者接下一個自由任。跟住重覆步驟，捉土砂龍，浮空龍。直到捉埋慘爪龍，就接到個麒麟任。

Q：咁上位嘅麒麟任呢？
A：主線打完古龍之後去珊瑚台地8區同12區到搵佢啲痕跡，搵到某個程度就開比你。

Q：500萬道具包點拎
A：去小屋個管家禁追加內容，無嘅話就等多陣再搵，個活動壞壞地。
`
Q：上下位/ab混裝出唔出到套裝技
A：可以

Q：點解唔整TG GP
A：因為無必要，有咩想問有怪想打，係呢度出句聲，大把巴絲打答你幫你。

Q：激運劵滿左點算？
A：手持5張激運劵再攞每日登入獎勵就會激運劵變飯劵，所以想繼續激運就請先用左佢。

Q：騰龍裝點整？
A：打普貝就可以攞到料，而且係自由任，幾時打都得！

新Post Template:
右上角三粒點＞以此內容建立新主題

爛輝王攻略
集會全體合力，第一輪唔打龍，推高追蹤等級，第二輪輕取大角，無限loop。
16人情況下一輪約需15~20分鐘。

點拎最多虹框？
最多8個 (1行+2個)，條件如下：
2 - 基本報酬，達成度夠高一定有，盡量破壞部位就得
2 - 從初期完成調查，不得3貓/自行歸還，要等爛輝自行離去
2/4 - 破壞暴怒狀態的大角，如進入暴怒狀態時大團長有發言則變成4虹，而大團長發言條件未明

暴怒狀態？
盡量破壞爛輝龍部位，直至大團話對金屬的調查已經足夠，落4區時就會入暴怒狀態，追加新招式。如條件滿足則必定暴怒，唔駛驚火力過高而係佢暴怒前爆咗大角

推場篇
推到幾Lv好?
無特定，效率問題只會用一場時間執腳印*，所以最後都係睇人頭，一隊可以3Lv，兩隊可以4Lv，三隊5，四隊6，只要你跟足下面教咁執

咁要點執?
唔駛炸石落石開炮 爆部位 全部都無追蹤點數
落石整跌爛輝係正奇面隔離 可以加速奇面變身 詳見下面影片 347pts

同我瀨乾淨地下啲：
- 爛輝龍腳印
- 飛散黃金片，爛輝係洞口捐出黎，同埋奇面族掘地變身時必跌一塊
- 埋去黃金片搬野既蟹仔 一件不漏執哂佢地搬啲野，著隱身衣就唔會嚇走佢地追餐懵
- 殺鑽地變身既奇面族，執佢掉落物，請愛護未變身既奇面，上面提到奇面變身會跌黃金片，你殺一隻就少個機會，執爆裂結晶可以秒殺，但小心波及無辜

之後乖乖地等佢走就得，
運氣差極都會有15x pts，多則可以200幾甚至300，執完8分鐘等條龍自己走，出黎就可以開打

執腳印參考影片ver.2 建議加速觀看

配埋落石既執腳皮影片

攻略篇
重點
頭兩區部位要爆齊同爆得多，追達成度同滿足咗入暴怒既條件，唔好淨係起勢打隻角
低Lv唔好慳爆彈，炸佢心口炸熱佢，好打好多
唔好貓，三貓就無兩虹架喇

細節解說
點樣令條龍1區唔好留咁耐？
三樣野 炸石 傷害 滅龍石
炸石：幫條龍開路同控佢行最短路線
傷害：打疾佢 只要打疾佢兩次就可以趕佢落2區 建議用大炮
滅龍石：係佢停低嗰陣射4粒可以趕佢行

爛輝1區有2個重生位置，用小爆彈炸走對應石頭就得
紅圈為爆破處

用大炮同落石俾傷害，但唔好掛住玩炮唔爆部位，有機會5/6Lv未爆夠部位入暴怒就解放
1/2個人控炮，其餘打，就差唔多

1區成個流程就係，
- 炸石
- 見條龍停就扔滅龍石趕佢行
- 係條龍準備捐出黎既窿位放大爆G，同時上好大炮等佢*
- 做佢，炮手係佢走之前都繼續上炮
- 落石可有可無，比較拖時間所以唔建議

*以第一張圖為例，爛輝捐右上窿，左上出，我地就set好支炮對準左上個窿同放大爆G

2區無特別，盡拆部位追暴怒條件同達成度

3區爆咗大角一部分之後，到落4區之前，都唔駛再打隻角，因為已經鎖咗血，
另外見條龍解放咗，落到3區唔肯走都可以嘗試扔佢滅龍石
有需要可以落石爆尾，但會令條龍係3區留耐啲

4區無特別，追住隻角黎打，條龍眠得一次，把握機會，提醒下大家記得睇人齊未先好眠
想麻但無麻手可以係1區殺奇面執刀同麻痺菇(自備都得)合麻痺刀，眠刀同理

新R8武器一覽

補充：
大家唔使開excel表，入呢個網
剔晒張點心紙就得，只要唔刪cookie都會save低。

同我讀熟上面先好打爛輝！！

有兩個post

拼圖王巴打

開荒時期攻略文 可以睇住先

極貝簡易攻略

各位唔識點打極貝嘅巴打可參考依個攻略
參考各位巴打心得，分享匯集而成
極貝與之前嘅龍唔同
常見打法分成2dps，1奶，1坦
極度重視隊友之間嘅合作性
幾重視？
一個搞屎棍可以將成個攻略難度提高到唔同層次
分分鐘刷幾個鐘頭都過唔到都係因為一個搞屎棍
因此，事前溝通，分工合作就十分重要

必然注意事項：
無論係邪教流，正常打法都最好，最好都做到
1. 任何區域，都比坦克單獨拉到仇恨先(包括1區由坦克開怪，其他區域由坦克單獨進入等方法)

2.使用滅龍石幫助引仇，5粒石就可以強行觸發仇恨，隊友可以加快幫坦拉仇例如2個dps 各扔兩粒石，第5粒由坦扔，就可以由坦獲得仇恨
(坦每次拉仇可以維持1分30秒，甩仇之後4人互相配合拉番仇係10-20秒嘅事)

3.閃光彈，麻痹，暈，眠等狀態唔好亂用。以上方法都強行打斷仇恨，而且次數有限，多用於甩仇，最難得4區等等；

4. 3區有damage per second嘅檢測，簡單d來講你需要打足夠嘅傷害，最簡單方法當然係邪教流，其他武器推薦詳見下文

5. 坦拉到仇恨時，所出嘅彗星一定係另外3個隊友之一，配合坦注意企位，無必要無需ff跳冒險

----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
奶媽：基本上帶曬所有解狀態，buff，起碼20枝大水，快吃3，廣域5必出，做唔到一邊奶一邊打就全程奶

隨時待命飲奶為首要
怪物每放一招都要睇實會唔會打中隊友
而唔係見條血扣左先施施然收武
有時隊友失救與否 就係睇果些少時間補上去既血量

帶齊道具 排好道具次序 捷徑
用最短時間揀選你想要既道具 呢啲事前功夫要做足

見無乜人討論衣裝 其實可以善用回血煙 隱身衣 等等
減輕坦同自己壓力
回血煙 : 坦拉咗埋牆角既時候用 配合轉身衣 安心接近
隱身衣 : 著起佢陪坦一同入區拉仇 以防坦出現咩冬瓜豆腐 尤其3區經常使用拘束苦肉計扯仇

坦克：詳見石仔文

本文另一目的係推薦技術需求低，安全，又能較高機會滿足3區dps需求非邪教流打手
打手嘅輸出，部位破壞可以幫助攻略，而且極其重要
例如破壞尾部就能大大減低自轉攻擊嘅攻擊範圍
2區或之前造成2次部位破壞就可以進入滅盡區，否則進入火山區
3區亦需要足夠的傷害以阻止小貝出黃道

最強打手：邪教重弩(無腦炸，能眠能麻能暈)

斷尾打手：扮忙棍，大劍，太刀，盾斧
1區，2區斷尾最佳，3區開始頻繁使用自轉，斷尾大幅降低攻略難度，增加近戰打手輸出空間，可配合破壞王3

角部部位破壞：遠程
但相對准度要求較高，而且會降低仇恨時間

手部位破壞：龍弓，所有斬擊系武器(雙刀，太刀，地棍等等)
配合破壞王或兩個打手一齊打左手or右手可以係2區，甚至1區就造成部位破壞

3區，4區推薦打手：盾斧，錘子，銃槍，龍弓
3，4區嘅貝貝攻擊範圍，頻率都大幅上升，所以係極度唔推薦斬擊系武器，
斬擊系武器嘅弱點部位係前手，意味獵人需要係最危險嘅地方一邊做輸出做迴避
如果你拎斬擊系打後腳，或者打手部10幾秒就要奶媽補血，你係拖累緊全隊
過到dps係你隊友威能，奶媽肯補血係因為佢唔想輸，無一定技術請唔好係3，4區玩斬擊系武器

3區，4區不推薦打手：大劍，太刀，片手，雙刀，長槍
技術需求高，做到8成時間係手部輸出先推薦使用
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
各區攻略事項：

一區：
1. 坦開怪
2. 場地中間有2舊落石，2舊落中若5000傷，建議拉完仇就落或者先落1舊，就出王道前落第2舊
3. 部位破壞最佳地點之一
4. 最好唔用任何狀態，如有需要可暈，麻配合甩仇恨後的拉仇
5. 傷害足夠有機會跌滅龍石

二區：
1. 坦單獨進入拉仇恨，奶媽隨時候命幫坦補血
2. 如果1區無滅龍石，坦拉到仇恨或拉仇後打多一陣就出滅龍石
3. 斷仇後互相配合用滅龍石，20秒內可以拉番仇恨
4.坦與石頭保持一定距離，其他三人注意石頭的擺位，唔好邊邊位
5. dps充足1次仇就入3區，dps正常2次仇内入3區，dps不足出現3次或4次仇恨嘅情況先轉區

三區：
1. 同樣坦拉仇，奶媽準備
2. 貝貝新增2combo 新招，體力3硬食都秒殺
3. 貝貝基率出現撞人(撞到附流血狀態)，被撞到的人會強行拉仇恨，如奶媽，無轉身衣嘅打手食到依招，可用閃光彈解仇
4. 建議卡墻邊打，可以令貝貝唔會周圍亂走
5. 小心將貝貝拉出所在區域，會強行解除仇恨
6. 斷仇恨後依舊配合使用滅龍石拉
7. 正常情況1-3次仇恨就過區，dps不足出王道，直至dps足夠為止
8. 正常dps足夠的情況下，完成3區之後可以搵到滅龍石
9. dps 不足有條粉腸npc會串你

四區：
1. 同樣坦拉仇或直接眠，如眠就比坦準備好先爆
2. 正常輸出情況下，會出現3次王道，出完彗星打多一陣就出王道
3. 前兩次王道能免ff跳則免，貝貝機率性一拳車鳩你搭貓車
4. 甩仇配合滅龍石，狀態攻擊，騎乘，以最短時間比坦或者轉身衣人士拉番
5. 閃光彈睇清楚先好用，可免則免，有人扔滅龍石所累積的仇恨值會直接歸零
6. 地圖顯示嘅貝貝出現骨頭圖基本上就係快出第三次王道
7. 睇到黑人憎嘅隊友用波動拳推佢出去
---------------------------------------------------------------------
額外注意事項

見好多人係前一區等坦拉仇時仍然企得太近
誤觸紅圈 引起混亂
日日都見到區與區通道被大漩渦完全封鎖
或者觸發太多次回血 過唔到Dps check
呢個現象由普貝到而家都係未有改善

呢到俾啲待機既具體位置建議
1去2: 礦脈
2去炎王3區 / 滅盡3區 : 果實 / 礦脈
16camp去炎王3區 / 滅盡3區 : 怪力種 / Eyeball (可以再前啲 但唔好行到斜坡盡頭)
炎王終區 / 滅盡終區 : 琥珀 / 第二棵斬裂果實
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------
最後俾一個打法概念建議
一次仇維持90秒 大可以搵人計時
係仇恨將斷時上控
直接俾坦克再扯多次
命名此打法為「唔好俾佢停」

我Q&A加咗一個，希望幫到大家

不如錄多次前手 唔知點解條片得13分鐘無左第一區

應該加埋我唔係capcom員工 唔知滅盡王幾時出

搶輸咗

要擺得高過幅圖先有用

長槍打手

長槍一區拉仇

擴左粒攻珠

lm

4dps 你地繼續 我抖了

今晚好似只係過咗一鋪極貝

救難入咗個㗎仔ser，明顯大家都識打但係4區唔係舊石唔啱位就係比貝貝隻手推咗出去 大家有默契維持咗幾舖都係衰最後，殘念

不過貝貝就係咁，你打得好都唔一定贏，打得唔好隊友勁又可以過到， 好多變數好鬼刺激

freeride 先刺激呀

我過到3鋪真係好刺激
未熱身，第一區就貓咗
熱完身點打都得

今晚兩粒攻珠 fatfat

未刷晒？

辛苦曬各位巴打 10場都無輸過

無cap到升龍拳

齊啦 不過好似無試過一日兩粒

諗返起一開始同你哋試4近戰同依家比
我都係咁廢但依家場場過到
證明你哋勁咗好多

，原來我差2解放1集中

有無用弓打

有一場4弓

5分鐘完場

有我拖佢哋後腳，要10分鐘

係難打d 只有一個搶到頭 其他難瞄

解放得一粒即係要解放3就要硬出麒麟胸/腳/護石

有冥燈Y後暫時手上嘅裝都仲配到
反而集中3要硬食大馬士甲

一企遠少少就撞 要玩到近戰個距離就容易打 但突然出撞就收皮

定麒麟Y，唔記得咗

成晚最刺激呢part 可惜著咗轉身無咗個刺激感
下次帶迴避衣算

4弓 4:50

佢地貓火加全狀態 好正常...

oh原來唔係貝戈條

2:10
比啲刺激感你

個條好似係普貝

嗯 記錯咗 普貝貓火3分鐘

再打過 cap返

前幾日睇住個日本仔直播破記錄
太刀solo 1535 好好睇

大馬士甲都正嘅 有三洞

集用3 無擊大劍未整到

輕輕留名

同你哋打咗咁耐
基本上400hr以上嘅組合都穩陣過㗎啦

留名
應該就快俾人踢出老屎忽

到底係真係少人玩定係我上網有問題救難好似咁少埸咁嘅

ps4係好靜

要返工架

唔係呀我都係收工夜晚玩除左星期六日多啲人之外都係無咩人 連爛輝極貝都未打

利伸ps4

開完極速爆
尤其是四格調查任

search場時set多啲filter先易出
唔知咩設定黎

或者其實係 多人搵場但少人開

依家啲活動重係咁LOOP邊有人玩 G啦會有啲人返黎既 不過應該唔多

咁今晚入嚟，等我幫你丫

見到今次個標題，忍唔住要出聲
過唔到分辨器

開親極貝街場都無人入

好呀但我怕雷咋 我長槍jj

打多幾次就會過到，或者夜晚john我地d團

唔係喎，我琴晚射親信號彈都有人極速入喎，不過個質素就...

有防強防性收刀識擋識跳，冇事嘅

同你hr有關
你500 600hr以上肯定d人極速入

我 260hr通常得1個係高hr入
諗起上次有條友999hr2貓
重要火區營地未開

淺笑巴curry埋我

?

想問下套太刀裝唔太識砌

鍾意套刀嗎 你咩銃

我係貝處
哥哥救下我

炎妃衫 全騰龍 痛擊護石
唔心眼就100%會心 攻5 無傷3 超心3 無擊
有心眼就95%會心 攻4 (抖擻石換心眼 一粒攻珠換達人)

無鎧火 重玩緊櫻火

一定要心眼啦，彈刀命都冇，人冇事先做到世界冠軍架嘛

咁去打返一把，R6唔難出

我都冇裝心眼，習慣咗就唔洗，吓吓打手或在斬尾100%會心唔洗磨刀 起碼打兩區唔洗磨

鎧羅火匠咁長好易姐
屍套就難 我solo練緊無心眼 都大致掌握到
多人隻野轉黎轉去不了

我近來先有心眼珠
所以反而冇心眼打法我已經習慣咗。

我通常企手後面，咁就不會爆地撞飛或者龍車撞飛。跳尾係附近就主力斬尾。

拉左仇好難

有啲巴打10秒,20秒就食一次大招又出無傷3 不如推攻擊，體力好過

盾斧配裝問題：
鎧羅角龍盾斧因為負會心太勁，所以主力都係推攻擊同瓶傷害為主
咁之前拎嚟同鎧羅角龍比嘅帝王岩賊盾斧又應該點配？
谷會心（出特殊屬會），又谷瓶傷，唔推攻擊力？

推體力啦
200血緊要過個小小攻擊力

體2夠打，唔洗下下200血

k巴把角盾似乎係推會心
btw而家有冰盾斧萬用
又有屬性劍型打法
都少用角盾了

咁你勁呀嘛

我見個箱得一把冰盾，諗住配多套無屬 ／ 特屬通用盾斧咋
所以先揀帝王岩賊

冰盾斧係新既爛輝裝？
屬性劍打法又係點 係咪都係爛輝野黎
停左係火太刀就無打過爛輝
淨係打新既龍王同巫師
又一粒砲術都無卡左裝
唔知點更新啲裝好

屬性劍打法超級勁
Keep住紅劍紅盾唔洗出心眼，一刀斬50-60，頻率又高
蓄力斬一下100

普通貝貝都過唔到

本來盾斧就應該係咁玩
用劍型打出空隙 再伺機超解
唔係榴彈瓶係又轟唔係又轟
解咗先算 都唔理解唔炸解得中

但冰盾以外其他好難砌
出齊達人藝同白斬會變全攻型咁濟

榴彈瓶劍斬係咪固定傷？同屬性劍斬唔同

榴彈瓶紅劍追加個傷係固定
但唔記得食唔食版面攻同炮術

紅劍狀態加埋瓶 普通斬都80,90一刀

即係榴彈瓶主力輸出係超解
而屬性瓶主力輸出反而係紅劍屬性斬
有冇理解錯？

瓶傷主要靠 砲術同貓飯砲術加
攻擊個到其實加好少
上白斬又短 不如推會心 超心 出業物

冰斧打某堆怪可以當強化版角斧打
例如炎王 幾乎全身都係食瓶會心

我冇谷攻，加多少少保命技，所以低左

請問咩係屬性劍打法？係咪紅曬劍紅曬盾係咁按圓圈→圓圈加三角，係咁loop？

點撳就睇情況啦，個狀態係紅劍紅盾入滿埋瓶連劍身都過熱（燒紅）

但係我係咁彈刀，係咪一定要心眼？

紅劍咗自帶心眼，唔會彈刀嫁
你彈刀即係未入紅劍

上咗紅劍送心眼㗎喎，你真係知咩係紅劍？

啊，我誤會左揸住嗰把刀變左紅色著晒火

上紅劍扑落去果下又係好勁，自己練下個時機

係，個硬直都好大

一秒都唔想彈刀，所以落心眼，唔係個個人都可以長keep紅劍，利申未玩過盾斧

有集中3強持3，其實唔難，我通常都冇

一樣

屌6星自由任明明解晒都仲係藍clear
D野都捉晒
會唔會未開6星前捉開唔到 特殊鬥技場

盾斧有集中 紅劍會個動作儲快啲?

有 ...任(對話任)
上wiki睇下邊個未做

喺呢度開code實有巴打幫手

儲瓶儲快啲，即係斬少幾下幾可以有紅瓶

有集中 上紅劍會儲快d
圓形儲力斬快d 儲瓶都快d

我覺得最緊要係個儲力斬

而家有無人打

carry我 咩都打

Carry我先真 已開

唔緊要 今晚

等多陣睇下有無人

冇乜人不如打其他？
極貝搞唔掂

留返個名先

呢排唔得閒

sorry打緊lol等以為無人

呢種諗法好 整整下就會變左無體力

打埋呢鋪過黎

你地班痴線佬 再整整下就變裸裝

me come too

慢慢 我仲未打完

新手留名
求Curry 聽講呢到有個叫Sunny既好勁

聽講要考Sunny 牌先做得Sunny

食飯先 謝破極貝處

考你老母
Sunny得一個
psn有sunny先係真嘅
其他嗰啲假嘅食屎喇！！

我都想可以晉身高手行列裸裝

我都試過冇體強全攻，出嚟效果同裸裝差唔多

不過學你話體力2應該夠做
今晚繼續嘗試
淺笑巴靠你curry

Sunny靜係玩太刀
玩過其他武器都流野

之前真係有個巴打極貝裸裝 雖然係輕弩

佢好似問緊 紅劍成個動作時間？
如果係的話 集中無影響
反而係你個狀態"可以上瓶" and "唔可以上瓶" 會影響你上紅劍斬落去戈下速度

紅色可上瓶 扑落去最快？

我記得上紅劍個下儲都有影響

無研究過
靜係知無瓶可以上時又想出紅劍
會明顯卡一卡
但你如果係可以上瓶時出同一招就會流暢好多

會影響埋成個紅劍插盾加炸出去動作個時間?

學到野
一直以為集中靜係影響上瓶

盾斧集中3我覺得好重要 個手感正好多

得片手個下後跳儲食唔到
片手冇人權

唔經唔覺第5粒攻擊豬pc

仲打算用鎖功能 將爛J，極貝攻略合做1層
但原來鎖入面内容都計入4000字

後跳唔係無敵咩 縮短咪仲衰

同迴避一樣 禁個下某個秒數有無敵
唔係成個迴避動作有

打算用Hyperlink 放入#1
每次出乜活動直接禁入相關鏈接 Po去2樓 點睇

嘩，咁集中係盾斧係必出

條撚準備

魚蛋哥，可唔可以食左我個殛貝處

幾好 group埋一個位出

入左去了 Mypenisbig

極貝處揮手區

入呢到啦好多人

見到海綿巴得返兩條友奮戰緊極貝

兩個低hr貓完就走

打都未打
乜咁快走

打完轉過呢邊啦，等你curry

魚蛋巴呢邊熱鬧啲

極貝有無人要坦？

我係處 陣間入

入去貓會唔會被踢？

我純奶企下得唔得

coming

真係唔識打，sor

好似一次

我用姐
你地隨意
唔死就得

打唔到頭

唔係好識玩擴，等我望下你地配裝先

two

打住咁多先，Hea的時候再補..
其他巴打有錯可指出/可以改/加埋其他野落去
MHW 核心技能推薦
#所有技能為連登各巴打遊玩經驗或其他數據網而得出的結果
方便新手玩家自行組合技能
如果對技能有疑問 理應合理提問/提出論點
而所提出的論點涉及數據上的測試 理應自行搜尋資料/測試
而非作出盲目的主張

#按自己需要推適當各系列技能

攻擊系
#MHW武器主要分為會心類/非會心類武器
會心類武器推攻擊系技能以會心率優先，務求達至100%會心
非會心類武器主要推基礎攻擊力為主
另外部分武器總類甚至不食攻擊力，會心，例如銃槍的炮擊，詳見武器分析和推薦技能

1. 弱點特效[最高等級3，攻擊弱點部位時會心率+50%]
攻擊弱點部位時會心率按等級提升15，30，50%
等級3效益最大，
基本上是會心系武器主要技能，沒有之一、

2.超會心[最高等級3，會心傷害倍率1.4倍]
按等級提升1.3，1.35，1.4倍
會心率100%的情況下，超會心為攻擊力增幅最大的技能

3.攻擊[最高等級別7，增加基礎攻擊力21+會心5%]
每等級上升基礎攻擊力3，等級4-7額外附加會心率5%
(無論是等級4或7也只有5%會心率，故等級3與4效益相差最大)
常見增加攻擊力手段之一，沒有限制

4.看破[最高等級7，增加會心率30%]
按等級提升3，6，10，15，20，25，30%會心
常見增加會心率手段之一，沒有限制

5.無傷[最高等級3，提升基礎攻擊力20]
基礎攻擊力按等級提升5，10，20
等級3效益最大，發動條件必須為滿血，熟手玩家技能
推能夠7至8成狩獵時間維持滿血狀態的玩家使用

6.精神抖擻[最高等級3，提升會心率30%]
按等級提升10，20，30%會心率
常見增加會心手段，但必須滿耐力狀態才會觸發

7.各類屬性攻擊力增加[最高等級5，100+1.1倍]
按等級提升對應屬性30，60，100，100+1.05倍，100+1.1倍
部分武器會附加屬性攻擊，出相應技能會提升屬性攻擊力
但現時版本屬性攻擊力有上限[大約原本武器10%]
例：武器火屬性攻擊300，通過技能增加最多只能去到390
另外，屬性攻擊原本並沒有會心，必須配合帝王系列武器/火龍2件套裝開啓[屬性會心]，才能達至最高效益
適合屬性類武器，最常用於弓，雙刀等屬性比重高的武器

8.無屬性強化[等級1，約武器攻擊力的10%]
部分武器只有物理攻擊力[不含任何屬性/狀態異常攻擊力]
無屬性武器最強增加攻擊力手段

9. 匠 [最高等級5，增加武器銳利度50]
武器銳利度可分爲等級紅，橙，黃，綠，藍，白
每把近戰武器有自己的武器銳利度上限
銳利度等級越高，威力越高[主要功能]
白斬味為藍斬味攻擊力的1.1倍，藍則是綠的1.1428倍
故維持白斬/藍斬是近戰會心類武器的主要目標之一

Sorry無得擋？

用長槍個位
3區招拒束技防唔到
下次小心

你用速納珠，全程走下位就夠

知道

唔小心出左去

入緊

加埋輕重弩屬性子彈上限

係佢秒殺定我補唔切？已經快吃左

有idea覆呢個好 唔記得落鎖 太長好似洗緊版
打住咁多先，Hea的時候再補..
其他巴打有錯可指出/可以改/加埋其他野落去
MHW 核心技能推薦

Marked

用咗不屈
由你地貓
打得仲快

quote呢段好d 上面個段太長
屬性珠個到 屬性上限
如果250屬性 上限係大概3粒珠(300以內)
350 屬性 上限係大概4粒珠(400以內)

斬味個到可以提埋 1斬味=1刀

業物=斬味變為2倍
本來50刀白斬 變成 100刀白斬

marked

係咪有極貝處
想試下用弓

有無咁多人啊 爆房

就係咁多 竟然會爆房

分d過嚟啦，呢到得三條友

6J2rbxKsTXEt

比海綿巴炸到飛起

做擴仔最輕鬆

未玩過擴，想試下玩

我一個帶唔到3個，做唔到拳chain做到嘅野

辛苦曬smile巴打 我係奶 要收皮了了

唔緊要，我帶得唔夠好

我打到彈切

缺唔缺人 我過嚟？

擴時太近佢
大轉身秒兩次

缺呀

我而家過來睇下入唔入到

你地頭先爆房

最後粒石又係你引

我未練龍騎跳

我連籠底個兩個大G都用埋
係咁射徹，又怕你地死
你4區貓咗影響dps
你知道你係最重要嗎

想問出左歷王JUNO未...

網民估計5-6月

下個po要加埋
幾時出juno王 幾時dlc 係Q&A

破處，多謝海綿巴

痴線佬直播用唔同太刀solo極貝

第一場應該過到
係舊石

啱啱最後舊石都
見你碌下碌下
幾驚又貼邊

we 7s

我都睇緊佢

你掛機？ 原來睇緊片。。。。。

全跳 正話連街場人都識跳好正

我都驚上唔切去

如果海綿巴curry 埋我就好

我又要curry

有處緊係食處先

你個無傷冇7 負皮

好似係我引
仲諗無貓
無不屈唔爽
一黎3貓

笑到痴線

我又一次睇住三個人企錯位

粒石啲紅光呃人既

片手係迷最高輸出都係恐暴個把

打貝嘅話 係

打咁耐今日先知 原來load緊野時都可以禁個聊天出黎

用落覺得係

你指入緊任嗰啲loading ?

佢應該係指接任準備中嗰陣
撳手掣中間塊pad

諗住貪d玩奶又輸出

O斬百幾一下
Btw成日飛錯邊連唔到O

我今日係TK死神
不過夏巴又走得切喎

辛苦哂咁多位

yes 出入任 同埋接左任個時

都係999比較勁

個下勁淆底，以為又要再打過

有片 遲d po出黎比你地參考下

我都係等curry算罷啦

太好了

閃先

原來要我接先有用。。。

破假處

我係on9仔

個下應該射你一槍
不過反應唔切

會咁咩
唔係有陵石就夠
仲打緊

救難反而贏
同連登仔玩就輸

所以都係等海綿巴

聽日打？

一個帶係難 起碼兩個

極貝係拎粒石換外觀，粒石好似一定出嫁喎
如果你想整裝打普通貝就得

又3貓

個6XX野人都唔認真既
貓兩次

個下真係絕望，見到你三個企好晒
心諗唔係要我做最後一貓呀

你地破唔到架啦 破處呢家野我在行

彈咗

無處啦

又被野人伏下先

我去3劍俠度好似無得交任

入返黎打囉

有 破緊

唔係去工房到同阿叔傾咗計先咩？
之後再去三劍俠到交任（唔記得係咪）

好滾動
街場同一個300太刀，12x太刀，13x弓
有貓飯，四區前，弓死兩次
4區好激，輸出太快，第二次黃道出兩石
第三次係叫人回家玉，無人識睇
居然全跳成功

得左了！！ 唔該哂

帝王冰打角龍真係好on9

我跌左去第度 去返15camp 執野 食飯
落到黎打半分鐘已經完左任

試用太刀，但係出唔到兜割。。。
r2+三角，出完氣刃突刺唔識跳起。。。
應該點做

打空氣唔跳正常

唔係呀，中晒舊木都唔跳

要上刃先 起碼白刃
但紅刃先好用 其他傷害仲低過你打一套氣刃斬

要練氣槽起碼有白色用到
好耐冇答呢個問題
感覺好新穎

有紅刃，睇片人地一刺中舊木就會跳起，但我刺中舊木唔跳，只會拉一下把刀，是咪我撳錯？
我用緊帝火練

你紅刃係咪把刀會有紅光 唔係條bar滿就係紅刃

明白了！終於知問題係邊，感激

拔刀 ，打滿練氣槽 (條bar紅色滿晒)。
之後噤4次R2 ，之後練氣糟會變白色。刀身會有白色光。

重複以上，練氣槽變黃色。刀身有黃色光。

重複多一次，條槽變紅色。刀身有紅色光。

紅色係攻擊力最強狀態，呢個狀態出R2三角破壞力最强(打中弱點的話)。

琴晚終於有一場D隊友識閃貝貝同避黃石 好滾動

2019年仲有無人會打爛輝

帝王一件都無

一齊打？

限時架原來
咁今晚刷珠打錢整裝先

咁過到未？

仲打嗎？有就開機

唔係問你呀

咁晏d先

咁咪今晚玩囉

打嘅話可以join?
利申:回鍋玩家,咩歷戰王 爛輝龍未打過

第一條偏向 4dps 打法
第二條偏向 坦 奶 2dps 打法

主要都係留意隊友血量 少血就食藥(大回)
入3區準備定肉乾 中裂傷要即食
裝定閃光彈 見隊友拍低左係地 有機會中下招就閃
盡量唔好企太遠貝貝

右菇有d壞有時會見到畫面突然向左
揀道具自動揀左 左邊個個
有需要就睇下參考下

利申 唔識玩片奶

唔敢打

而家可以幫

高手出現了

片奶都唔係比新手玩

要顧及嘅野太多

要食藥之餘，要救跪地/暈/裂傷

有時連冷飲都要睇埋

再晏D ok?

好 等多人d先

打極貝要幾多防先唔會秒？

480以上就頂到次轉尾
但中鐵山靠同超解都係即死

主要係用黎帶新手 同令隊友打得舒服d
又燒資源 要睇全場環境
新手好難顧到咁多 淨係避招都有排煩

有片比佢地參考 知道點做 大家都打得好d

片手奶真係唔識玩
我一做唔到輸出同飲奶兼顧就唔想拎出黎

有空其實想黎拍番條輕弩奶

毅力頂唔頂到黃道

上面太長唔quote
記得之前出林精砌咗套輕弩奶
D輸出技接近cut曬
仲要出迴2、迴距保命
諗到頭都大

梗係唔得啦，如果唔係就唔洗練FF跳

@油雞

而家夠人打?

呢個2區不得了

春天就嚟完

而家話5月，死未

係咪有普貝場？

我入咗

普貝可以打下喎 不過未收工

黎一舖

仲係公司 有排先返到屋企

正話有野做 而家ok

我一舖都未打就被急call要走場sorry

呢場要唔要擴手視角？

3區我做左陣擴坦 有錄到

原來改咗？

真係5月有
每日睇佢幾時更新

路邊消息咋

一陣番屋企研究thx

呢到好多痴線佬帶

可以比埋
btw 今晚幾忙 聽日又起早quiz 唔知有無時間撚到呢

唔急啦 極貝禮拜五就完 整黎比下次d人睇
應該又就快有d咩祭咁

有需要就用埋上面半奶嘅片啦

吓禮拜五又冇極貝啦？

明明比你carry緊

oldCFK團？

獵豬

原來solo極貝第一區嬲完斬50刀先落石都仲得 咁第二區就極速完

個場無咗既？

我都唔得

其實pc多唔多人玩 定大部份人都係玩ps4
心思思想買pc 既mh

我都想跳過去pc，有mod好似好撚正

人就有 係呢到無姐

PC唯一問題斷線係仲有斷線 (啱啱斷咗出GAME)
不過比之前好好多

刷珠感覺冇PS4咁讀心

pc除左有機會遇到一刀秒龍同埋update慢之外肯定咩都好過ps4啦
不過我無錢run部勁pc

我都入唔到

自己打錯自膠

起碼loading 係秒load

未見過1刀秒龍

我見有火麒麟,果d係咪mod黎

係

恭喜

全程聽住電話打
所以做擴仔

新手一問 打曬主線之後 砌咩配裝好啲

騰龍世界第1裝先
之後歷戰王Y裝

ps4就係巫師3傑佬套，之後再打騰龍套

好順利

有奶好輕鬆
btw街場人越來越高汁

邊個係街場？未分得清啲人

有個999，6xx，5xx
全部都高hr，無低hr貓車睇
不屈變廢技

呢個真

咩叫騰龍世界

係咪FF合作個隻野？

未

個任務叫咩名

係自由任務？定係活動

我剛剛先知load緊game都可以call對話box

特別任務 異世界からの来訪者 (歷戰騷鳥)
之後 伝説の魔獣 (第一次見貝貝) 練習
之後 手負いの魔獣「ベヒーモス」(真係打)

打完自由任9星就常駐有

你又啱啱先知 尋日mia都係

琴日佢講完我先知

佢係講ready唔ready果個畫面吧？

Ready咗個人冇得郁，但可call chat box

唔係呀 load緊入地圖個黑畫面

唔該曬巴打

Ready 左，點call chat box

唔怪得每次都係得K巴應機

真係唔知喎
我以為預備出發畫面開始就冇得chat
教學呢

貝貝裝差支槍未合

唔係大家講真心唔知
係咪直得放落FAQ

係咪講緊黑畫面嗰陣長撳touchpad?

好彩冇

係，我諗好多人都以為loading 緊無得開chatbox
另一個常見問題就係預備出發後個人唔郁得回開chatbox

呢度多唔多人玩pc版

爛輝嗰期幾有用
睇下邊啲人係我地睇緊片嗰陣入任
逼我地睇多次爛輝intro

如果接咗任務，等齊人出發畫面得唔得？
長按touch pad？

歷戰王都係活動黎架？

點解我無通常彈護石

而家係 上個禮拜出左炎王王

但係我活動嗰度無呢個任。。定係我要點先觸發到？？

因為係有時限嘅活動。

你自己上mhw官網有活動時間表。

今個禮拜無歷戰王 得極貝

唔該哂

提起爛輝，有冇需要整多個「打爛輝武器推介＋配裝」懶人包
次次出爛輝都總有人問「打爛輝有咩其他武器推介」

歷戰王juno想拖到幾時

得，係

咁咪要寫埋點樣用配裝器
唔鍾意整template裝
俾我寫一定係推薦用回家玉換裝
諗諗佢先

要加d乜Q&A，最好響第990-1000 reply寫出嚟

如果唔係好難搵

我加果個係靠記憶㗎喳

講真唔係你提一提我都無咗件事

推薦技能
FAQ 更新
爛輝攻略配裝
各武器無腦配裝
極貝攻略
配裝器用法
好多野整

咁快推出嚟冇貨賣

爛輝武器淨係講輕弩算啦
一黎最泛用最易上手
二黎其他武器寫落都係差唔多
提及下近遠戰分別喺邊已經好夠

其實係寫輕弩就夠
事關平時都唔多人玩輕弩
所以好多配裝都有問題

大家有無用緊ssd?有嘅話用緊邊個牌子同幾大細佬考慮緊入唔入手

Crucial MX500 500GB

本身部機1tb 一陣可能出灣仔買

其他硬件台高手話要耐用，就買三叔960/970evo，個耐用度以倍提升

但我本人pledge 咗永不錄用三叔，所以唔買

好似有外置的？

我嗰部舊機黎好似行唔到m.2
同埋crucial 我見好多人都推薦

我諗住內置裝埋個system成部機都快啲咋

我都係呢個，打mhw鬥技會2秒load完

佢地永遠都冇得同我地部MX鬥MX鬥MX鬥

用死雞ssd兩年未壞

對爛輝配裝方向/參考
講講對爛輝既輕弩裝應該要有啲咩

首先睇下爛輝弱點
金甲弱雷 本體弱冰
只計可破壞部位的話 爛輝冇彈屬弱點
所以唔落弱特

*打甩大角黃金後 (非破壞大角一部分)
角視作本體 (弱冰)
*本體角係斬同打屬弱點 所以解放後有人用斬裂彈

因此衍生出兩個方向
解放前雷後冰 / 前雷後斬
換裝方面請善用支給品回家玉

武器
前雷後冰：妃冥/帝王雷 + 炎妃/帝王冰
亦有人全程帝王雷 解放後照打冰彈 無速射咁解

前雷後斬：妃冥

部件全反動
將反動降至普通先可以走住黎射
客製會心

技能方向:
主推屬性傷害 然後俾番啲尊重爛輝
破壞王3 炸彈客3
對爛輝用 前者剝佢光豬 後者炸紅佢同炸大角
*破壞王對破壞大角無用 (但適用於大角黃金同一部分角)
所以解放後通常唔落 爆尾都唔爭嗰少少
弱特 超心
爛輝無彈屬弱點 唔好落
超心唔會推高屬性傷害 推屬性靠下面兩招
你打算射斬裂就另計
屬性會心, _屬性強化
唯二可以提高屬性傷害既技能
每把輕弩都係 屬性強化3Lv為上限;
屬性會心 即係屬性版超會心
*帝王系列自帶屬會 且無得疊加
如果武器有就唔駛出
彈藥節約
同理 用帝王系列既先要出 妃冥用家可無視
帝王冰唔係必要出 4區唔應該打太耐至係
屬性解放/裝填擴充
出夠3Lv先可以擴充屬性彈同斬裂彈既彈夾
渾身(精神抖擻) 見切(看破)
弱特以外既會心來源 愈高愈好
體力/精靈加護/迴距.....
保命方面通常只出體力3 其他因應個人需要調整

上述提到既都係必出 渾身同見切就視乎仲有幾多位剩
真係有位剩既 可以考慮特殊射擊 滿足感呢啲

配裝參考
唔夠珠, 冇y裝 請善用#1配裝器
有埋教學教你點樣set 搜尋唔用特定珠/裝備

預咗出唔齊上面啲技
通常剔走啲無咗都影響唔大既技先
用上面黎講就係渾身同見切 逐啲逐啲剔走
到search到有結果為止

連少少渾身同見切都出唔到既 可以考慮放棄埋屬性會心

妃冥
會心攻擊【屬性】, 屬性解放/裝填擴充 Lv3, 精神抖擻 Lv3, 雷屬性攻擊強化 Lv3, 破壞王 Lv3, 體力增強 Lv3, 看破 Lv4, 炸彈客 Lv3
頭 82 火龍魂 頭盔 β
身 82 火龍魂 鎧甲 β
腕 92 騰龍 腕甲 α
腰 92 熔山龍 腰甲 γ
腳 90 皇后 護腿 β
護石 0 雷屬性攻擊強化 Charm III
裝飾品
渾身珠【２】*3 爆師珠【１】*1 解放珠【３】*2 達人珠【１】*1 重擊珠【２】*3 體力珠【１】*1

帝王雷
利刃/彈藥節約, 精神抖擻 Lv3, 屬性解放/裝填擴充 Lv3, 雷屬性攻擊強化 Lv3, 破壞王 Lv3, 炸彈客 Lv3, 體力增強 Lv3, 看破 Lv3
頭 92 冥燈龍 頭盔 γ
身 92 麒麟 鎧甲 γ
腕 92 冥燈龍 腕甲 γ
腰 92 熔山龍 腰甲 γ
腳 92 冥燈龍 護腿 γ
護石 0 破壞王 Charm II
裝飾品
渾身珠【２】*3 爆師珠【１】*1 解放珠【３】*1 達人珠【１】*2 重擊珠【２】*1 雷光珠【１】*3 體力珠【１】*3

帝王冰
精神抖擻 Lv3, 屬性解放/裝填擴充 Lv3, 冰屬性攻擊強化 Lv3, 體力增強 Lv3, 炸彈客 Lv3, 看破 Lv6, 利刃/彈藥節約
頭 92 冥燈龍 頭盔 γ
身 92 麒麟 鎧甲 γ
腕 92 冥燈龍 腕甲 γ
腰 92 熔山龍 腰甲 γ
腳 92 冥燈龍 護腿 γ
護石 0 體力增強 Charm III
裝飾品
冰結珠【１】*3 渾身珠【２】*3 爆師珠【１】*1 解放珠【３】*1 達人珠【１】*5

炎妃
精神抖擻 Lv3, 屬性解放/裝填擴充 Lv3, 冰屬性攻擊強化 Lv3, 體力增強 Lv3, 炸彈客 Lv3, 會心攻擊【屬性】, 看破 Lv6
頭 82 火龍魂 頭盔 β
身 82 火龍魂 鎧甲 α
腕 92 騰龍 腕甲 α
腰 92 熔山龍 腰甲 γ
腳 92 帝王 護腿 γ
護石 0 體力增強 Charm III
裝飾品
冰結珠【１】*3 渾身珠【２】*3 爆師珠【１】*1 解放珠【３】*2 達人珠【１】*1

未睇先俾正皮

上面太長唔quote

解放珠我都要300hr先有第一粒

又練左陣 可以幾穩定～13 14min入四區
下次再開極貝應該就可以20分鐘內搞掂
以前成日係佢手內側打 係好安全但無難引佢出硬直招
睇完大神片之後應該係側面氣刃1 2袈裟多d走位引佢出隕石 先會快

勁到

3區可以專登比佢打中 引佢出角頂

依套拔刀弓夠唔夠打冥燈龍歷戰王,有冇咩地方可以改善? 黑仔到無特射同貫通珠,淨係諗到咁整....

我會 左右手撈黎撈去個招

唔駛強弓
可以落加護3 奇效

拔刀弓一瞄好就可以射出去
唔駛儲 效益唔高

加護唔係保命技嚟咩？

明白，可惜無洞了。。。

係呀 純粹覺得站樁拉弓好危險
尤其成日中佢翼拍地震接地爆嗰招

儲一段+滑都好快姐 唔會好d咩

我預計到咁樣儲完條龍就會停定的話就會咁做
如果條龍已經倒咗地就唔了
始終差嗰少少時間就係嗰少少

落強弓要儲3段
麻煩得來硬直時間長咗，反動大咗

幾時有片睇

@口乜
你份野marked
之後我有時間再整合

今晚返去幫口乜篇攻略加少少
係咪最好用幾個加密lock起佢？

標題放出面
其他內容五個lock就唔會阻住其他唔想睇的巴打

有啲想整個太刀添
唔想又見到無傷7 唔要超心

得高hr個堅持緊

用開弓打爛閪

以前冇普通爛閪都夠膽近戰

1.推薦技能
2.FAQ 更新
3.爛輝攻略配裝
4.各武器無腦配裝
5.極貝攻略
6. 配裝器用法

來緊想整以上呢堆 口乜基本上搞掂咗4，6
我起緊1，5
你可以將太刀最top 戈幾把[帝火，鎧火，青瓜，帝龍配出來]

pro+ssd load game都係十幾秒嘅事

solo快好多

pro+ 500gb ssd
再外置隻2tb hdd

睏頭

帝火 帝龍
洗唔洗落屬性珠
同埋佢地好似唔出達人藝 出匠3

都要落達人藝 如果唔係唔夠用
solo可能出匠3都夠用

前幾日搵返部PSP出黎D回憶返返黎
諗緊買唔買PC版好
依家先玩會唔會太遲

打到20分鐘就會cap低
或者聽日拍住段打1-3區先

玩mod 順就玩pc
想多d人一齊玩就ps4
呢到大部分巴打都係玩ps4

我都係新手 啱啱爆機冇耐

上次海綿巴破唔到我處
今晚再來

你乜ac
無乜印象
打咗一局就走果個？

想問下PC多唔多人玩? (除左巴打)
因為我冇PS4所以應該都係入PC版

啱啱開

無人都自己斷缐

有勞兩位

近排都成日斷，用3唔知關唔關事

Hi

幾時破埋我

我都係貝處

Hi 我PC 都係啱啱爆機

一直得我自己打街場咋嘛

幾時出返r裝

Hi 巴打 我諗住聽日收工買
想問下係咪冇分地區SERVER?

整咗套貫3聽日砌佢

迴距要幾多先look到貝貝d隕石

0都得，迴性3就得

舒服d就迴距2
其實唔出都避到 要行兩步先碌

開咗6場自由冥燈仲出任畀我

距離升級成Sunnysp好剩3hr

聽日pc有冥燈王 正

等睇片

大劍王vs冥燈王

依兩晚無得打 下次先打到極貝

14分入四區
之後打左十分鐘
四區打得好撚差 避完shoulder attack成日吉空氣 有段拉唔到仇恨搞到打唔到弱點有好長時間無左白斬

第三區打得最好 除左一入場幾乎無失誤
第四區真係災難黎 成日吉空氣搞到拉唔翻仇恨

滅盡王去左邊？

一個黃道
炸到去咗第二個場

見到你地俾個風玩鳩
果然做真男人

遲咗少少
無得食雞妹後面個處

岩岩係STEAM買左黎玩,
我想問下裝備技能係咪一件一技能?
唔洗好似以前mhp2咁堆夠+10先有招技?

成日見你個名就諗起

巴打我都係

所以咪引到隻貝特別兇狠

PETA巴打龍封力無用 唔洗突登整粒石增強

一件1招甚至2招
然後可以有1Lv至3Lv
成身同技能Lv既加數疊上去

唔該晒,巴打

無人打

想同你打

有冇人carry我極貝，處

-2-2

ac？

係我打唔到字

anyone?

入咗個場 但係有咩打?

處？

多謝巴打們

屌！又一入場就出黄道，好彩鳩跳避到

ching住外國?

YES 開機先 好耐冇打

現家得極貝玩 好似係

啱啱熄機

有冇差人

開頭仲以為有咩秘密功能可以加輸出

講開保命技
有冇手足研究過 體力3/加護 嘅分別?
一個係扣少啲
一個係多啲血去畀人扣

好奇喺應用上邊個做法硬啲

有冇人可以講吓鋼龍王點打

PC玩緊here

遠程好打 尤其賊弩
近戰你識鎖頭佢就變弱智仔 唔識就係地獄
你咩武器

盾斧

有增彈豬了

盾斧我唔識了

又拉仇，又唔著衫
認真少少得唔得

唔拉仇

加護係機率
Trigger 唔唔夠血就一下死

極貝又完
唔知下次幾時再有。

我係steam買 係美國同香港既人打都冇問題

終於完
不過你走咗

＠油雞請接收
對爛輝配裝方向/參考

連登pc組夠唔夠人開game
未破貝處

你平時幾點開始打

我連隻歷戰雞都未打

巴打有興趣可以一齊玩
我而家喺加拿大 時間應該夾到
今晚同聽朝都可以開

西岸溫哥華果d係慢香港15小時

近排整左把皇后冥燈笛打鋼龍王吹個風壓完全無效打野團幾乎變到冇難道 突然忽發奇想如果攞抗龍風壓嘅裝打貝爺仲會唔會食佢招龍捲風？

貝爺啲風吹風壓無效係冇用

今晚想打歷戰王炎妃

好耐冇打

吹風壓無效淨係用黎擋佢fing尾個下風
唔係360°個招
斷左尾就唔洗再理

拜完山

出秒殺鐵山靠有咩前置動作
次次發現已經太遲
重有琴晚發現極貝fing尾
中左唔知係隨時間會扣多d定點
頭 1 2區無9成血 3區中會秒 (有大防)

啱啱睇完
打手個企位可以試下企出少少 或者手前面
打右手個陣反而好過左手個企位

見你成日打中個心口 低傷左好多 又扣斬味

兜割可以試下 吉手 打頭

冇前置動作 任何一招之後都有機會出
有機會連出
唔好貪刀 唔好亂用見切斬 逐下睇清楚先打

練緊企出
四區一甩仇引佢鐵山 即刻登龍打頭就可以拉翻
但我成日吉空氣 搞到兩個風之後想普攻拉又打角打胸 就變藍斬

來自異世界的訪客好難打
都唔似6星任既

尋晚有巴打幫拖打都過唔到

見你有少少想直接吉頭跳 有d難𣈴
個地型一斜少少就吉唔到

開普貝黎練下

嬲左攻擊會高少少
無前置動作 你係正後半身面唔會出
係前面 前側雙手都會出 打氣刃1 2好走
或者氣刃1 袈裟咁 好多時袈裟就會避左佢第一下拍

有咩打

普貝練唔到鐵山靠之後即刻吉
下次會識預 唔好向佢膊頭吉

而家變左垃圾鋼龍王

重弩散3 solo

一拳大師竟然頻繁出現

感覺4區可能怕2連 打得有D保守

的確係

@Aoki
如果想入坑PC 有全裝備豬save？唔想重新打過

PS4 下午場

巴打覺得咩魔物最勁?
冥燈龍算唔算頭幾位最勁?

冥燈龍唔係 冥燈龍王就係

我會咁排 極貝 古代樹精 普貝 炎妃王 冥燈王

古代樹係煩膠同超難solo only

我係計solo

如果係計solo 古代樹精係第一難
精神折磨

油雞燒死.gif

生態上最勁應該就係黑龍一家

唔記得講 生態上大家覺得咩魔物最勁

天迴龍算唔算廢

野豬王

save唔識今晚睇下先
之前有刷火魚有好珠

終於0貓solo 普貝
係咪算進入一個新境界

肯定係祖龍
哼哼哼，你就是獵人吧？希望你能和我一起去一個地方..很美妙的地方哦，白色的光如流星一樣飛舞，不會讓你無聊的。

頂 以為野豬王黎

pc版34% OFF 已入手

原楚有個獵豬團

巴打我對你唔住
手機無電而家先睇到

卡緊冥燈王
成日畀佢啲爆炸陰死

玩援擊重弩，淨係追住佢黎射

用緊風飄重弩輕鬆打
貓車都係隊友

我都係風飄重弩
但係我就係嗰個貓車隊友

你係咪配錯裝定計錯收重弩時間呀

*上彈時間

其實主要係輸手殘
成日錯判

換咗輕弩打 生存率好似好返啲
聽日專心做奶媽試下

pc你想點都得啦

啱啱打鋼龍王發現一樣野
飛左上天 射爆裂結晶會疾一疾
再打腳趾一下 會跌落黎

上網有修改器，但係本身你要有1粒先改到

pc code冥燈王
vspAA 6iw J4Lw

鋼龍王solo好似易打啲，野團飛黎飛去，打得好辛苦，啲人又易貓

求穩打 明燈籠
4盾裝武器

已經輸左六場 玩insect glaive炒左兩場 之後輪到我玩重弩比隊友雷

用爆裂結晶射完再打
咁咪跌返落黎

請問用弓打鋼王，要風厭無效嗎？

想問下太刀裝有咩推介 啱啱爆主線 清緊自由

用住滅盡龍個把先 長藍斬
之後有多d珠先轉用恐暴太刀

裝都係滅盡龍比較好用
有巴打帶打就直接打貝 整騰龍裝

6xx hr 3貓垃圾

超過咗2500字 典搞

弓對呢隻想出保命技的話
迴性迴距仲實際

太 aggressive
佢好似冇防熱 keep住扣血

冥妃 無限白斬 新手專用
騰龍 新手自己單刷好d 貓用掠奪刀
眠爆 +斬裂爆部位 爆完就放棄任務

岩岩開始玩 未上手
PC版好似操控上有D辛苦

想做太刀狗就睇喇喂

新手學到野

PSP年代玩家表示成日唔記得見切
有時碌完先記得而家有得見切
然後心痛自己斷combo

依家有冇人打鋼龍？

點解鬪技大會會有貓
係咪正常架
但係隻貓係人地隻貓

做乜改user name

因為我係狼

有冇巴打可以教下控場輕弩
想同人打個陣有返啲貢獻

控場用熔山重弩會比較好

1場2票

補充左少少帝王屍套 其實多人都係無傷火更好

終於齊哂票 唔該哂各位

齊啦 本身差幾張 野團成日輸 自己打又效率低 好在有連登巴打

btw 我記得當初貝處都係巴打幫手破 唔該哂

無白斬

有白斬就冇高會心，岩岩試過執

青瓜太個執法 點睇
不過無集中

雞肋，食之無味，棄之可惜
無100%會心我唔會優先推

有白斬95會心，但冇集中3，仲有強持1，要唔要集中3就好睇個人嘅

打唔打普貝pair
想打翻場入6，7分鐘

冇極貝今晚換返打新手account
有無人同我打

好一陣翻到屋企搵你
洗唔洗眠落石個d

想極限輸出一定 差咗幾千傷

未買手掣 買左先join你地
禮拜六日出去

但唔知眠個timing

可以試下唔眠
睇緊打極都無眠

at 明燈四人難過solo
solo 1 take 過

嬲完射多20箭左右？？
眠個位要咁啱中晒兩舊石
著不動 落眠強1
第二次眠大概7 8箭

普貝眠石完可以直接入3區 換衫
極貝做唔到
btw 可以試下 之前都K巴7分幾戈次都係無眠

咁正
同佢係雙箭？

嗯 佢無咗粒蘑菇 而加變咗弓箭傷殘

有冇巴打可以講下打完主線之後打其他龍既次序
驚啲裝太廢入去雷人

code

冇固定次序架喎
佢開咩歷戰活動就照打就得

入去送頭

re有無得兩個都留係營地

你依照返你本身用嘅武器整好套裝 加返d防禦力 執下素材呀調製藥物呀

慢慢一步一步啦

呢隻game並唔係你有最勁嗰度裝=你就係無敵

你冇最好裝備都可以打得好好

普貝唔夠打係咪唔好出營區?

唔好出帳篷

呢到有堆高手好鍾意carry人
上嚟問下有冇人幫手就可以安坐營地等完場

唔好入任

收到

冇呀 一定要返據點

有魚蛋巴打carry緊我

正話幾分鐘 無睇到

正話呢場我打得好差 再黎
登得好少次

一次4分尾入 一次5分尾

古代樹solo到咩

俾佢啲樹捉到冇人救點算

好彩最好都贏到

唔該巴打

等隻喵救

個時solo龍矢先穩定過到

不過一場都要十幾分鐘

都話弓坦一拉遠少少就狂出撞

係對你要求好高
我打其實壓力好細

無得救
唔好中

頂高條血 生命值硬接

或者200滿血 可以頂一下 唔見大半條bar

恐暴斬斧應該唔夠龍骨好用吧

利申：整完把恐暴斬斧就封塵

個動作都幾好預判
睇開條友已經全武器solo 達成

你ok呢到叫我 我唔係電視隔離

直要用麻斧加無擊好用過，又唔係差好多攻

搞掂

高會心貫3攻擊真係差好遠

所以要整2裝
一裝弱特，一裝達人

2套
我達人+弱特上90會心

因為有啲怪唔係全身弱點，弱特貫通未必適合

我有一套 達人加精神推到90%，打火魚用
另一套達人加精神加弱特100%，打爆鱗用

火魚一變硬唔食弱特時個傷害分別就好明顯

打爆鱗嘅肉太正 再加雷屬傷害爆炸
用冥妃輕弩打根本虐畜

見過跳跳弓 一發過千傷未

我有套100會心拔刀弓打中120幾1下

果套打到爆鱗成條死魚咁 係地下彈下彈下

跳跳弓 10-12箭捉得

不嬲唔出

慣左冇集中個節奏了

出集中只係快啲MK零解用

Lm

有時d動作完全同步好正

一同步基本上佢就出硬直

啱啱救難貝貝 日本仔名
入左去先發現佢set2個人打
16分鐘過關

有冇code

油雞好型

係Sunny 唔係我

第二角度

btw點整gif？

google gif youtube

呢個又係派膠

補返張gif

唉9分鐘就打完三區
四區打好少少就可以13分內
最好仲要比舊撚屌石卡死左
個下已經兩粒隕石差少少

砌左幾件斬斧裝玩無擊
是但拎上位滅盡龍試刀
食攻擊力大貓飯就算

屌你好似都差唔多2分1x秒完事
係土砂個把唔多夠力，麻得兩次差啲爆唔切刺
上到2秒3x
土砂斬味太低先出達人藝
鎧羅水上到白斬都出達人藝吊住個白斬
重擊同把鎧羅麻是但落剛刃就算

計落都好似係重擊斬斧方便出唔使煩

只係重擊斬斧個樣唔靚
鎧羅斧 屍套斧型好多

重擊斬斧個斬味又係唔上唔落先煩
出剛刃又要磨又頂唔到一個區
但係又冇興致為左吊住個藍斬出達人藝/匠

btw拎把帝王金麻痺solo滅盡都mamaday
麻得兩次，打到2分5x了

唔夠力爆刺

鎧麻斧直接希里裝，簡單方便快捷，又唔駛諗斬味問題

年輕巴點睇帝水斬斧
值唔值得刷

早兩個禮拜我咪玩咗一陣斬斧嘅，試過砌裝都係解決唔到個斬味問題，好難谷到100%會心，藍斬或強行短白斬斬幾下就玩完

最有用都係麻痺斧做輔助比其他人輸出

帝水好過把戇鳩泥魚龍多多聲

今集冇咩水屬武
反而一大咋爆破屬性都戇鳩鳩
炎妃又三把，炎王一把，爆鱗一把，連浮空都一把

100會心達人藝，短白斬都殺啦⋯⋯斬斧真係好難砌㗎，如果唔係我都唔會轉玩盾斧

炎妃冥燈斬斧，解決一切問題仲可以出埋集中3，係攻擊力低啲

另一問題係佢輸出唔爽快

對比太刀我斬幾下 ，斧先斬兩下(斧狀態)

到夠力水變大劍型態 ，係幾型但係話咁快過熱變返斧頭

同埋太刀可以見切，斬斧完全無得防禦我覺得有d難玩，套裝保命(落晒廻，耳塞 ，體3)又冇位谷攻擊

冇得防真男人

下下靠碌

所以我都唔敢用斬斧打極貝
撩吓貝貝龍算數

不過我套斧裝都係抄你，想問落咗廻3/廻距3，係咪按一下X係行一步避開? 要按死X先係碌? 我好唔習慣呢樣

係咪4連任最易出大細金

咁都中

明明見佢好似飛撲我呢邊

試過打到腎上腺素飆升，下下都碌到

攻擊完即刻㩒✕就step咁跳一步
唔係就會碌

打歷戰古龍都係唔好出無傷
吸得唔夠快

我覺得好難拿捏

因為太刀無論如何都係碌

想入番隻2手玩番 仲有冇人玩

斬斬下歪左一個step對返準繼續斬好爽

呢度ps4應該多啲

有啲痴線佬重新練緊，可以一齊打

買二手不如psn download，時有特價

我就係ps4

你勁呀嘛.....

今日先包辦左兩貓

晒左個4格歷戰滅盡

4套裝將粒攻擊護石換左做體力3護石保命
solo歷戰滅盡都係3分45咁上下

啱啱呢轉極貝我都打得好差，有次發瘟3貓 。可能呢排返工真係太廢神。

累咗幾次阿淺笑巴

出返騰龍個會心易推好多

有無場玩

你套野令我想起連之前個純企耳塞 風壓 防震 奶媽

我有4有5歷滅

有咩？？我唔記得喇喎

總之今次極貝成個禮拜都打得唔好
下次再嚟

終於千五

野豬王係點推到三千七槍

玩得咁少武器

佢淨係玩長槍，仲要已經hr999左成一兩個月，所以都唔奇嘅

幾時有得打返冥燈r

新手打左5場歷戰鋼龍先過到一場 玩開近戰好難搞
換飛雷龍弓打又冇力又易死

試下平穩統熗

鋼龍用輕弩打㗎嘛

好煩 係咪要砌皇后甲殻

pc而家打2星期
ps4既話就molamola

皇后冥登有彈節果把，客制3反動射電彈

我輕弩開荒，打爆主線加刷一排珠去到300幾HR已經開始悶，想玩吓其他武器
用一種武器打到hr999真係

想問巴打斬斧易唔易上手?

終於賠返隻細金滅盡比Lance巴

我覺得易過盾斧，算唔算易？

冇保命技 食裝 又唔夠敏捷

利申斬斧開荒

攻擊易上手 避招係完全唔係

所以暫時都未見到有巴打玩劍斧玩得特別出色
真係易學難精

劍斧好型 但係難用得黎又唔勁

永世肚底袋底咪唔會有事囉（好似係

bug刀男

油雞

人地玩得勁可以不斷出斧mode O接R2

我唔勁，所以唔會solo，就算solo都20分鐘以上

你睇上兩頁post我地講解咗兩頁

想問下重擊斬斧駛唔駛搭火龍兩件出會心擊，定係出其他技好過

痴線廻性廻距都冇落，佢點避個下貝貝飛撻？ timing啱就碌得過？

重擊係無屬性 落無擊豬就得

其實一直係有0.0幾秒無敵時間，迴性係增加呢個時間

Thanks

即係類似碌咆哮咁樣？

真係勁人何奇多
我連咆哮都未識100%碌過

唔係太明，可否舉個例子

碌果陣無敵時間係0.23秒，如果冇迴性

迴1係0.26秒無敵

迴2係0.3秒咁續級上

唔知點比例子喎

續 逐

ok我冇諗過用碌去避開佢撻落嚟個下....

通常都係見切 一係就避唔切震到腳軟或者打飛....

斬斧solo到極貝已經好撚勁

飛達個傷害判定我覺得幾短下
避呢個易過避吼叫

試咗好多場得一場眠到第二次
已經出到眠2

咆哮 同 飛撻 見切時機我都有信心
靠碌就真係撞手神....

見切個時間長過碌好多

唯有繼續練

要唔要睇返條片？

同埋你眠個方法係咪keep住最高儲力？

好似要滿儲4發通 4發散先眠到

終於終於終於都入到4分

PC版個清晰度流暢度 好似玩緊唔同Game

大佬

把大劍咩黎 新野？

煌黑龍大劍mod

mod

PC有mod真係好... 我都好掛住霸大劍

你用OBS錄片??

仲以為有新野

PC版隻冥燈靚過PS4

已買

有無得down 通關存檔之類- -

我揾唔到
但有修改器

來curry me啦半個鐘頭後

冇火太刀打金瓜感覺好差

你果然係好想要英雄石

煌黑大劍mod

ge內錄 成日死檔

pc順好多 打落差好遠

5秒入地圖

幫手帶？

ECpYAATvZ2FH

原來弓箭射落去的打擊感係同ps4 slim兩回事

pro+ssd表示差唔多

錯

PC黎

佢哋PC, 你入老屎忽個場就得

你pc乜卡

姐係垃圾slim問題

換

ho rich葡萄

下次個code前面要提返PS4 / PC

pc反而多咗個全部領取功能!？

尋日新加

下個post有d咩要加返？
差唔多要準備定？

笑死

有冇人打
咩曲
d連登小隊全部無人

中bug定隱藏隧道

如果卡左係到走唔到間生燒死仲正

諗好post名

請問有冇人唔見咗隻mhw?
我係ps4用家，早幾日仲開過一次，今日 開機發現唔見咗mhw個 icon
上ps store就要我畀錢買，冇得就咁畀我按下載

請問有冇人有同樣情況？

2個鐘頭就打熔山了

有人帶

好撚瀟灑

23分鐘

最on9任務

都唔知仲有無位

想洗到有貓的短期催眠係咪只可以不斷接任務返回

可唔可以加返我新手account落老屎忽小隊，定係爆咗？

係唔係bug來
承接任務失敗

開都開唔翻 完全連唔到線

再入遊戲就得
好白痴

而家開都開唔到
無法使用程式設定檔

皇后弓啦

炎妃弓咪仲細力

係？一直用佢打鋼王，因為無整其他
咁帝王雷弓會唔會好啲？？

應該 鎧羅雷>帝王飛雷>飛雷

但係鎧雷呢 如果要100%會心 連體術1 無超心版都砌唔到
帝王出完體術3超心，仲可以出攻擊4

有冇巴打識大劍點易啲打歷戰恐暴?
隻野成日發嬲，發嬲肉質又差，啲招又快又痛，唔用陷阱打成十幾廿分鐘都有，古龍王都冇咁難打

睇olay點sm隻野

超精準嘅一擊脫離

我有睇過，呢啲痴線佬黎，我就算同佢一樣裝，時間至少係佢double

拔刀大劍?撐完超心係咪撐攻擊?
但我覺得普通咁打會快啲，始終第三劍痛好多，不過聽晚會試下，thx巴打

帝王屬攻差太遠 追唔到
鎧雷齊技(體術3)最盡推到85會心

體術3

弱點特效 Lv3, 屬性解放/裝填擴充 Lv3, 通常彈・通常箭強化 Lv1, 散彈・剛射強化 Lv1, 解放弓的蓄力階段 Lv1, 會心攻擊【屬性】, 雷屬性攻擊強化 Lv4, 體術 Lv3, 看破 Lv4的搜索結果1條 0.128sec

體術1

弱點特效 Lv3, 屬性解放/裝填擴充 Lv3, 通常彈・通常箭強化 Lv1, 散彈・剛射強化 Lv1, 解放弓的蓄力階段 Lv1, 會心攻擊【屬性】, 雷屬性攻擊強化 Lv4, 體術 Lv1, 看破 Lv5的搜索結果25條 0.401sec

體術1都係推多5%會心好似唔抵

鎧雷 要屬解 要火龍兩件套 係難配得齊技 但雷弓無把新嘅取代到

唔用鎧雷我寧願用亞蘿弓 輕鬆100會 又型到爆

呢個100%會心Set 完係指下下命中部位 or 會心率100%?

弱特佢會自動幫你計埋 出左嘅話
但唔會寫落呢到

我指圖入面左上個選項
可以選100%,0,-100%,平均
係指玩家命中弱點部位率?

唔係呀 set平均就得
如果set 100，當你-25會心 都當你100

Set 平均的話 飛雷完爆帝王wo。。。

我而家都好少用鎧羅.雷弓

有冇set打咩龍？

Juno 而加試埋 鋼龍

原來係我睇錯

我用TA 全BUFF 上狀態
鎧雷 超心1 攻擊1 95%會心 雷3(雷4 模擬完出來好似同雷3一樣)
v.s
帝雷 超心3 攻擊6 100%會心 雷2
鋼龍同Juno 都係前者完勝

@aoki

爛輝攻略 #2

極貝攻略 #4

爛煇配裝攻略 #611

太刀推薦/配裝攻略+懶人包 #698.#699

推薦技能 #199 (未完成)

帝雷 比盡你雷3 310雷屬
鎧雷就咁屬性解放已經360 就知唔駛睇

玩唔玩4弓貝？

連ps4都斷

#987

第二粒石其實我射左3次
接擊瓶唔夠遠 射到佢走先中

全靠你 我比第一粒石打中

#997